我是這樣應對纏繞式鎖售手法的

兩星期內喺同一位置遇到纏繞式鎖售手法，自發生第一次之後我已經部署應對方法

最近一次是咁的

對方：A
我：B

A:幫幫手拎張卡片（當時我仲有廿幾步左右準備過馬路）
B:（無聲出，無眼神交流，在馬路邊等過馬路）
A:我好慘，冇人拎我張卡片，我冇得食飯，冇得放假，我做咗半日都未休息過，又俾經理插，我經理望住我，求求你拎張卡片）
B:（無聲出，無眼神交流，正在過馬路）
A:（在馬路另一邊）（企喺我面前）幫幫手拎張卡片丫唔該（同上一次一樣）
B: （心諗：你冇得食飯，冇得放假，成日未休息過，俾經理插關我咩事？你做得呢行遇咗啦，冇單開就轉工啦）
B: 我向佢展示一個邪惡的笑容，再攬住佢膊頭，咩話：你想坐宇宙過山車? 乜咁啱啊，我都要去，我指住前面的旅遊巴同佢講，宇宙快線嚟啦，此時我作勢衝出馬路（我同佢既位置同馬路邊都有2米距離，要玩人時都要顧自已安全，而且我只係會衝出２步，唔會有危險的），衝前１步佢就剎停咗我。
A: (佢眼神不安，說話不流暢）坐宇宙過山車唔使坐宇宙快線（此時佢退３步）
B:柒頭！宇宙快線兩蚊雞呀，你啲廢青識唔識架(一講完，B已經走甩咗，過咗去對面馬路)
B:睇你條柒頭成個月都未開單架啦，轉工啦DLKH

我上一次經歷大約是咁的：

求我拎卡片－＞罵我唔幫佢－＞求我拎卡片

我上一次就係正正常常對答俾佢纏繞咗成條街，今次未夠半條街就擊退咗佢

如果我冇估計錯誤，拎咗卡片就要上佢公司，我先唔會上當，一上咗佢公司就走唔甩

樓主好撚廢

任何賣旗sell野行過黎, 一同我眼神接觸全部自動低頭彈開

sell乜先？
有ｄsales你話唔要就會走，但有ｄ你話唔要都會做跟尾狗跟住

好撚中二
睇到打冷震
講野九唔搭八 係咁（（（
（你老母咩

要扮痴線佬梗係講嘢九唔搭八啦

扮咩丫咁辛苦
你做返自己is ok （（（（

唔知你做乜柒
拎完卡行去垃圾筒度扔左佢咪得